{
   "defaultProgramming": [
            {
                "question": "Что такое ООП?",
                "answer": "методология программирования, основанная на представлении программы в виде совокупности объектов, каждый из которых является экземпляром определённого класса, а классы образуют иерархию наследования."
            },
            {
                "question": "Объектно-ориентированное программирование",
                "answer": "методология программирования, основанная на представлении программы в виде совокупности объектов, каждый из которых является экземпляром определённого класса, а классы образуют иерархию наследования."
            },
            {
                "question": "Гибкая методология разработки",
                "answer": "обобщающий термин для целого ряда подходов и практик, основанных на ценностях Манифеста гибкой разработки программного обеспечения и 12 принципах, лежащих в его основе"
            },
            {
                "question": "SCRUM",
                "answer": "методология управления проектами, позволяющая за фиксированные небольшие промежутки времени, называемые спринтами (sprints), предоставлять конечному пользователю работающий продукт с новыми бизнес-возможностями"
            },
            {
                "question": "7 слоев модели OSI",
                "answer": "прикладной, представления, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный и физический"
            },
            {
                "question": "Сетевая модель OSI",
                "answer": " концептуальная модель, которая обобщает и стандартизирует представление средств сетевого взаимодействия в телекоммуникационных и компьютерных системах, независимо от их внутреннего устройства и используемых технологий. Модель OSI была разработана в 1984 году Международной организацией стандартизации (ISO). Основной целью ее создания был поиск решения проблемы несовместимости устройств, использующих различные коммуникационные протоколы, путем перехода на единый, общий для всех систем стек протоколов."
            }
        ],
    "defaultHistory": [
        {
            "question": "Первый раздел Речи Посполитой",
            "answer": "аннексия части земель Речи Посполитой тремя соседними с ней государствами — Прусским королевством, Австрийским эрцгерцогством и Российской империей, произошедшая в 1772 году"
        },
        {
            "question": "Второй раздел Речи Посполитой",
            "answer": "произошёл в период после войны сторонников Конституции и Тарговицкой конфедерации 1792 года и был проведён между Российской империей и Пруссией в 1793 году."
        },
        {
            "question": "Третий раздел Речи Посполитой",
            "answer": "последний из разделов Речи Посполитой, в результате которого её поделили на три части и она прекратила существование как суверенное государство в 1795 году."
        },
        {
            "question": "Открытие Америки Колумбом",
            "answer": "1492 год."
        }
    ]
}